---
stage: Systems
group: Geo
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
type: howto
---

# Geo 数据库复制 **(PREMIUM SELF)**

本文档描述了将极狐GitLab 主数据库复制到次要站点的数据库所需的最少步骤。您可能必须根据包括数据库设置和大小在内的属性更改一些值。

NOTE:
如果您的极狐GitLab 安装使用外部 PostgreSQL 实例（不由 Linux 软件包管理），则 Omnibus 角色无法执行所有必要的配置步骤。在这种情况下，请改用[使用外部 PostgreSQL 实例的 Geo](external_database.md) 流程。

NOTE:
设置过程的各个阶段必须按记录的顺序完成。如果没有，在继续之前[完成所有先前的阶段](../setup/index.md#using-linux-package-installations)。

确保**次要**站点与**主要**站点运行相同版本的极狐GitLab。确认您已将[专业版或更高版本的许可证](https://gitlab.cn/pricing/)添加到您的**主要**站点。

在测试或生产环境中执行这些步骤之前，请务必阅读并查看所有这些步骤。

## 单实例数据库复制

单实例数据库复制更易于设置，并且仍提供与集群化替代方案相同的 Geo 功能。<!--对于在单台机器上运行的设置或尝试评估 Geo 以用于未来的集群安装非常有用。-->

单个实例可以使用 Patroni 扩展为集群化版本，推荐用于高可用架构。

请按照以下说明将 PostgreSQL 复制设置为单实例数据库。
或者，您可以查看关于使用 Patroni 集群设置复制的[多节点数据库复制](#multi-node-database-replication)说明。

<a id="postgresql-replication"></a>

### PostgreSQL 复制

发生写入操作的极狐GitLab **主要**站点连接到**主要**数据库服务器，而**次要**站点连接到它们自己的数据库服务器（只读）。

我们建议使用 [PostgreSQL 复制槽](https://medium.com/@tk512/replication-slots-in-postgresql-b4b03d277c75)，确保**主要**站点保留**次要**站点恢复所需的所有数据。请参阅下面的更多细节。

以下指南假定：

- 您使用的是 Linux 软件包，因此您使用的是 PostgreSQL 12 或更高版本，其中包括 [`pg_basebackup` 工具](https://www.postgresql.org/docs/12/app-pgbasebackup.html)。
- 您已经设置了一个**主要**站点（您将从中复制极狐GitLab 服务器），运行 Linux 软件包的 PostgreSQL（或等效版本），并且您在所有站点上都使用相同版本的 PostgreSQL、OS 和极狐GitLab，设置了一个新的**次要**站点。

WARNING:
Geo 适用于流式复制。目前不支持逻辑复制。

<a id="step-1-configure-the-primary-site"></a>

#### 步骤 1. 配置**主要**站点

1. SSH 进入您的极狐GitLab **主要**站点，并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb`，并为您的站点添加一个**独特的**名称：

   ```ruby
   ##
   ## The unique identifier for the Geo site. See
   ## https://docs.gitlab.com/ee/user/admin_area/geo_nodes.html#common-settings
   ##
   gitlab_rails['geo_node_name'] = '<site_name_here>'
   ```

1. 重新配置**主要**站点，使更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 执行以下命令将站点定义为**主要**站点：

   ```shell
   gitlab-ctl set-geo-primary-node
   ```

   此命令使用您在 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 中定义的 `external_url`。

1. 为 `gitlab` 数据库用户定义密码：

   生成所需密码的 MD5 哈希：

   ```shell
   gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab
   # Enter password: <your_password_here>
   # Confirm password: <your_password_here>
   # fca0b89a972d69f00eb3ec98a5838484
   ```

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb`：

   ```ruby
   # Fill with the hash generated by `gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab`
   postgresql['sql_user_password'] = '<md5_hash_of_your_password>'

   # Every node that runs Puma or Sidekiq needs to have the database
   # password specified as below. If you have a high-availability setup, this
   # must be present in all application nodes.
   gitlab_rails['db_password'] = '<your_password_here>'
   ```

1. 为数据库[复制用户](https://wiki.postgresql.org/wiki/Streaming_Replication)定义密码。

   我们将使用在 `postgresql['sql_replication_user']` 设置下的 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 中定义的用户名。默认值为 `gitlab_replicator`，但如果您将其更改为其他值，请调整以下说明。

   生成所需密码的 MD5 哈希：

   ```shell
   gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab_replicator
   # Enter password: <your_password_here>
   # Confirm password: <your_password_here>
   # 950233c0dfc2f39c64cf30457c3b7f1e
   ```

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb`：

   ```ruby
   # Fill with the hash generated by `gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab_replicator`
   postgresql['sql_replication_password'] = '<md5_hash_of_your_password>'
   ```

   如果您使用的是不受 Linux 软件包管理的外部数据库，则需要创建复制器用户并手动为其定义密码：

   ```sql
   --- Create a new user 'replicator'
   CREATE USER gitlab_replicator;

   --- Set/change a password and grants replication privilege
   ALTER USER gitlab_replicator WITH REPLICATION ENCRYPTED PASSWORD '<replication_password>';
   ```

1. 将 PostgreSQL 配置为侦听网络接口：

   出于安全原因，默认情况下 PostgreSQL 不侦听任何网络接口。但是，Geo 要求**次要**站点能够连接到**主要**站点的数据库。因此，我们需要每个站点的 IP 地址。

   NOTE:
   对于外部 PostgreSQL 实例，请参阅[附加说明](external_database.md)。

   如果您使用云提供商，您可以通过云提供商的管理控制台查找每个 Geo 站点的地址。

   要查找 Geo 站点的地址，请 SSH 到 Geo 站点并执行：

   ```shell
   ##
   ## Private address
   ##
   ip route get 255.255.255.255 | awk '{print "Private address:", $NF; exit}'

   ##
   ## Public address
   ##
   echo "External address: $(curl --silent "ipinfo.io/ip")"
   ```

   在大多数情况下，以下地址用于配置极狐GitLab Geo：

   | 配置                           | 地址                                                               |
   |:----------------------------------------|:----------------------------------------------------------------------|
   | `postgresql['listen_address']`          | **主要**站点的公开或 VPC 私有地址。                    |
   | `postgresql['md5_auth_cidr_addresses']` | **主要**和**次要**站点的公开或 VPC 私有地址。 |

<!--
   If you are using Google Cloud Platform, SoftLayer, or any other vendor that
   provides a virtual private cloud (VPC) you can use the **primary** and **secondary** sites
   private addresses (corresponds to "internal address" for Google Cloud Platform) for
   `postgresql['md5_auth_cidr_addresses']` and `postgresql['listen_address']`.
-->

   `listen_address` 选项打开 PostgreSQL 到与给定地址对应的接口的网络连接。有关详细信息，请参阅 [PostgreSQL 文档](https://www.postgresql.org/docs/12/runtime-config-connection.html)。

   NOTE:
   如果需要使用 `0.0.0.0` 或 `*` 作为 listen_address，还必须在 `postgresql['md5_auth_cidr_addresses']` 设置中添加 `127.0.0.1/32`，以允许 Rails 通过 `127.0. 0.1`。

<!--
   Depending on your network configuration, the suggested addresses may not
   be correct. If your **primary** site and **secondary** sites connect over a local
   area network, or a virtual network connecting availability zones like
   [Amazon's VPC](https://aws.amazon.com/vpc/) or [Google's VPC](https://cloud.google.com/vpc/)
   you should use the **secondary** site's private address for `postgresql['md5_auth_cidr_addresses']`.
-->

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容，将 IP 地址替换为适合您的网络配置的地址：

   ```ruby
   ##
   ## Geo Primary role
   ## - Configures Postgres settings for replication
   ## - Prevents automatic upgrade of Postgres since it requires downtime of
   ##   streaming replication to Geo secondary sites
   ## - Enables standard single-node GitLab services like NGINX, Puma, Redis,
   ##   or Sidekiq. If you are segregating services, then you will need to
   ##   explicitly disable unwanted services.
   ##
   roles(['geo_primary_role'])

   ##
   ## Primary address
   ## - replace '<primary_node_ip>' with the public or VPC address of your Geo primary node
   ##
   postgresql['listen_address'] = '<primary_site_ip>'

   ##
   # Allow PostgreSQL client authentication from the primary and secondary IPs. These IPs may be
   # public or VPC addresses in CIDR format, for example ['198.51.100.1/32', '198.51.100.2/32']
   ##
   postgresql['md5_auth_cidr_addresses'] = ['<primary_site_ip>/32', '<secondary_site_ip>/32']

   ##
   ## Replication settings
   ##
   # postgresql['max_replication_slots'] = 1 # Set this to be the number of Geo secondary nodes if you have more than one
   # postgresql['max_wal_senders'] = 10
   # postgresql['wal_keep_segments'] = 10

   ##
   ## Disable automatic database migrations temporarily
   ## (until PostgreSQL is restarted and listening on the private address).
   ##
   gitlab_rails['auto_migrate'] = false
   ```

1. 可选：如果您想添加另一个**次要**站点，相关设置如下所示：

   ```ruby
   postgresql['md5_auth_cidr_addresses'] = ['<primary_site_ip>/32', '<secondary_site_ip>/32', '<another_secondary_site_ip>/32']
   ```

   您可能还想编辑 `wal_keep_segments` 和 `max_wal_senders` 以匹配您的数据库复制要求。有关详细信息，请参阅 [PostgreSQL - 复制文档](https://www.postgresql.org/docs/12/runtime-config-replication.html)。

1. 保存文件，并为数据库监听更改和要应用的复制槽更改，重新配置极狐GitLab：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

   重新启动 PostgreSQL，使其更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl restart postgresql
   ```

1. 现在重新启用迁移，因为 PostgreSQL 已重新启动并侦听私有地址。

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb`，并**变更**配置为 `true`：

   ```ruby
   gitlab_rails['auto_migrate'] = true
   ```

   保存文件并重新配置极狐GitLab：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 现在 PostgreSQL 服务器已设置为接受远端连接，运行 `netstat -plnt | grep 5432`，确保 PostgreSQL 在端口 `5432` 上侦听**主要**站点的私有地址。

1. 重新配置极狐GitLab 时会自动生成证书，自动用于保护您的 PostgreSQL 流量免受窃听者的攻击，但为了防止主动（“中间人”）攻击者，**次要**站点需要证书的副本。通过运行以下命令在**主要**站点上复制 PostgreSQL `server.crt` 文件：

   ```shell
   cat ~gitlab-psql/data/server.crt
   ```

   将输出复制到剪贴板或本地文件。设置**次要**站点时需要它！证书不是敏感数据。

   但是，此证书创建时使用普通的 `PostgreSQL` Common Name。为此，复制数据库时必须使用 `verify-ca` 模式，否则主机名不匹配会导致错误。

1. 可选。生成您自己的 SSL 证书，并手动[为 PostgreSQL 配置 SSL](https://docs.gitlab.cn/omnibus/settings/database.html#configuring-ssl)，而不是使用生成的证书。

   根据 Database SSL 文档，您至少需要 SSL 证书和密钥，并将 `postgresql['ssl_cert_file']` 和 `postgresql['ssl_key_file']` 值设置为其完整路径。

   这允许您在复制数据库时使用 `verify-full` SSL 模式，并获得在 CN 中验证完整主机名的优势。

   您可以使用此证书（您也已在 `postgresql['ssl_cert_file']` 中设置），而不是前面的证书。如果 CN 匹配，将允许您使用 `verify-full` 而不会出现复制错误。

#### 步骤 2. 配置**次要**服务器

1. SSH 进入您的极狐GitLab **次要**站点并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 停止应用服务器和 Sidekiq

   ```shell
   gitlab-ctl stop puma
   gitlab-ctl stop sidekiq
   ```

   NOTE:
   这一步很重要，因此在站点完全配置之前，我们不会尝试执行任何操作。

1. [检查 TCP 连接](../../raketasks/maintenance.md)到**主要**站点的 PostgreSQL 服务器：

   ```shell
   gitlab-rake gitlab:tcp_check[<primary_site_ip>,5432]
   ```

   NOTE:
   如果此步骤失败，您可能使用了错误的 IP 地址，或者防火墙可能阻止访问该站点。检查 IP 地址，密切注意公开地址和私有地址之间的区别，并确保在存在防火墙的情况下，允许**次要**站点在端口 5432 上，连接到**主要**站点。

1. 在**次要**站点中创建一个文件 `server.crt`，其中包含您在**主要**站点设置的最后一步中获得的内容：

   ```shell
   editor server.crt
   ```

1. 在**次要**站点上设置 PostgreSQL TLS 验证：

   安装 `server.crt` 文件：

   ```shell
   install \
      -D \
      -o gitlab-psql \
      -g gitlab-psql \
      -m 0400 \
      -T server.crt ~gitlab-psql/.postgresql/root.crt
   ```

   PostgreSQL 现在只在验证 TLS 连接时识别那个证书。该证书只能由有权访问私钥的人复制，该私钥**仅**存在于**主要**站点上。

1. 测试 `gitlab-psql` 用户是否可以连接到**主要**站点的数据库（默认 Linux 软件包数据库名称为 `gitlabhq_production`）：

   ```shell
   sudo \
      -u gitlab-psql /opt/gitlab/embedded/bin/psql \
      --list \
      -U gitlab_replicator \
      -d "dbname=gitlabhq_production sslmode=verify-ca" \
      -W \
      -h <primary_site_ip>
   ```

   NOTE:
   如果您使用手动生成的证书并计划使用 `sslmode=verify-full` 以受益于完整的主机名验证，请确保在运行命令时将 `verify-ca` 替换为 `verify-full`。

   当提示输入您在第一步中为 `gitlab_replicator` 用户设置的明文密码时。如果一切正常，您应该会看到**主要**站点的数据库列表。

   此处连接失败表示 TLS 配置不正确。确保**主要**站点上 `~gitlab-psql/data/server.crt` 的内容与**次要**站点上 `~gitlab-psql/.postgresql/root.crt` 的内容匹配。

1. 配置 PostgreSQL：

   此步骤类似于我们配置**主要**实例的方式。即使使用单个节点，我们也必须启用它。

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容，将 IP 地址替换为适合您的网络配置的地址：

   ```ruby
   ##
   ## Geo Secondary role
   ## - configure dependent flags automatically to enable Geo
   ##
   roles(['geo_secondary_role'])

   ##
   ## Secondary address
   ## - replace '<secondary_site_ip>' with the public or VPC address of your Geo secondary site
   ##
   postgresql['listen_address'] = '<secondary_site_ip>'
   postgresql['md5_auth_cidr_addresses'] = ['<secondary_site_ip>/32']

   ##
   ## Database credentials password (defined previously in primary site)
   ## - replicate same values here as defined in primary site
   ##
   postgresql['sql_replication_password'] = '<md5_hash_of_your_password>'
   postgresql['sql_user_password'] = '<md5_hash_of_your_password>'
   gitlab_rails['db_password'] = '<your_password_here>'
   ```

   对于外部 PostgreSQL 实例，请参阅[附加说明](external_database.md)。如果您将以前的**主要**站点重新上线，用作**次要**站点，那么您还必须删除 `roles(['geo_primary_role'])` 或 `geo_primary_role['enable'] = true`。

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 重启 PostgreSQL，使 IP 更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl restart postgresql
   ```

<a id="step-3-initiate-the-replication-process"></a>

#### 步骤 3. 启动复制过程

下面我们提供一个脚本，将**次要**站点上的数据库连接到**主要**站点上的数据库，复制数据库，并创建流复制所需的文件。

使用的目录是在 Linux 软件包中设置的默认目录。如果您更改了任何默认值，请按照您认为合适的方式配置它，替换目录和路径。

WARNING:
确保在**次要**站点上运行，因为这样会在运行 `pg_basebackup` 之前删除所有 PostgreSQL 的数据。

1. SSH 进入您的极狐GitLab **次要**站点，并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 选择一个对[数据库友好的名称](https://www.postgresql.org/docs/13/warm-standby.html#STREAMING-REPLICATION-SLOTS-MANIPULATION)，用于您的**次要**站点，作为复制槽名称。例如，您的域名是 `secondary.geo.example.com`，您可以使用 `secondary_example` 作为槽名称，如下面的命令所示。

1. 执行以下命令开始备份/恢复，并开始复制。

   WARNING:
   每个 Geo **次要**站点必须有自己唯一的复制槽名称。在两个次要节点之间使用相同的槽名称会中断 PostgreSQL 复制。

   NOTE:
   复制槽名称只能包含小写字母、数字和下划线字符。

   出现提示时，输入您在第一步中为 `gitlab_replicator` 用户设置的明文密码。

   ```shell
   gitlab-ctl replicate-geo-database \
      --slot-name=<secondary_site_name> \
      --host=<primary_site_ip> \
      --sslmode=verify-ca
   ```

   NOTE:
   如果您已生成自定义 PostgreSQL 证书，您将需要使用 `--sslmode=verify-full`（或完全省略 `sslmode` 行），受益于证书 CN / SAN 中完整主机名的额外验证，可以获得额外的安全性。否则，使用带有 `verify-full` 的自动创建的证书将失败，因为它有一个通用的 `PostgreSQL` CN，它与此命令中的 `--host` 值不匹配。

   此命令还采用许多附加选项。您可以使用 `--help` 将它们全部列出，但这里有一些提示：

   - 如果 PostgreSQL 正在侦听非标准端口，请添加 `--port=`。
   - 如果您的数据库太大而无法在 30 分钟内完成传输，则需要增加超时时间，例如，如果您预计初始复制需要不到一个小时，则需要增加 `--backup-timeout=3600`。
   - 传递 `--sslmode=disable` 以完全跳过 PostgreSQL TLS 身份验证（例如，您知道网络路径是安全的，或者您正在使用站点到站点 VPN）。在公共互联网上**不**安全！
   - 您可以在 [PostgreSQL 文档](https://www.postgresql.org/docs/12/libpq-ssl.html#LIBPQ-SSL-PROTECTION) 中阅读有关每个 `sslmode` 的更多详细信息；上面的说明经过精心编写，以确保防止被动窃听者和主动“中间人”攻击者。
   - 将 `--slot-name` 更改为要在**主要**数据库上使用的复制槽的名称。如果复制槽不存在，脚本会尝试自动创建它。
   - 如果您要将旧站点重新用于 Geo **次要**站点，则必须将 `--force` 添加到命令行。
   - 当不在生产机器中时，如果您确定，可以通过添加 `--skip-backup` 来禁用备份步骤。

复制过程现已完成。

### PgBouncer 支持（可选）

[PgBouncer](https://www.pgbouncer.org/) 可以与极狐GitLab Geo 一起使用，来池化 PostgreSQL 连接，即使在单实例安装中使用也可以提高性能。

如果您在高可用性配置中使用极狐GitLab，我们建议使用 PgBouncer，其中一个节点集群支持 Geo **主要**站点，另外两个节点集群支持 Geo **次要**站点。一个用于主数据库，另一个用于跟踪数据库。有关更多信息，请参阅 [Omnibus GitLab 的高可用性](../../postgresql/replication_and_failover.md)。

### 更改复制密码

在使用 Linux 软件包管理的 PostgreSQL 实例时更改[复制用户](https://wiki.postgresql.org/wiki/Streaming_Replication)的密码：

在极狐GitLab Geo **主要**站点上：

1. 复制用户的默认值为 `gitlab_replicator`，但如果您在 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 中的 `postgresql['sql_replication_user']` 设置下设置了自定义复制用户，请确保以下说明适用于您自己的用户。

   生成所需密码的 MD5 哈希：

   ```shell
   sudo gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab_replicator
   # Enter password: <your_password_here>
   # Confirm password: <your_password_here>
   # 950233c0dfc2f39c64cf30457c3b7f1e
   ```

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb`：

   ```ruby
   # Fill with the hash generated by `gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab_replicator`
   postgresql['sql_replication_password'] = '<md5_hash_of_your_password>'
   ```

1. 保存文件并重新配置极狐GitLab，更改 PostgreSQL 中的复制用户密码：

   ```shell
   sudo gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 重新启动 PostgreSQL，使复制密码更改生效：

   ```shell
   sudo gitlab-ctl restart postgresql
   ```

在任何**次要**站点上更新密码之前，次要节点上的 [PostgreSQL 日志](../../logs/index.md#postgresql-logs)将报告以下错误消息：

```console
FATAL:  could not connect to the primary server: FATAL:  password authentication failed for user "gitlab_replicator"
```

在所有 Geo **次要**站点上：

1. 从配置的角度来看，第一步不是必需的，因为在 Geo **次要**站点上不使用哈希的 `sql_replication_password`。但是，如果**次要**站点需要升级到主要站点，请确保匹配**次要**站点配置中的 `'sql_replication_password'`。

   编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb`：

   ```ruby
   # Fill with the hash generated by `gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab_replicator` on the Geo primary
   postgresql['sql_replication_password'] = '<md5_hash_of_your_password>'
   ```

1. 在初始复制设置期间，`gitlab-ctl replicate-geo-database` 命令将复制用户帐户的明文密码写入两个位置：

   - `gitlab-geo.conf`：由 PostgreSQL 复制进程使用，写入 PostgreSQL 数据目录，默认为 `/var/opt/gitlab/postgresql/data/gitlab-geo.conf`。
   - `.pgpass`：由 `gitlab-psql` 用户使用，默认位于 `/var/opt/gitlab/postgresql/.pgpass`。

   更新这两个文件中的明文密码，然后重新启动 PostgreSQL：

   ```shell
   sudo gitlab-ctl restart postgresql
   ```

<a id="multi-node-database-replication"></a>

## 多节点数据库复制

在 14.0 版本中，Patroni 将 `repmgr` 替换为受支持的[高度可用的 PostgreSQL 解决方案](../../postgresql/replication_and_failover.md)。

NOTE:
如果您还没有从 repmgr 迁移到 Patroni，强烈建议您这样做。

### 从 repmgr 迁移到 Patroni

1. 在迁移之前，我们建议在**主要**和**次要**站点之间没有复制延迟，并且复制已暂停。在 13.10 及更高版本中，您可以在 Geo 次要数据库节点上使用 `gitlab-ctl geo-replication-pause` 和 `gitlab-ctl geo-replication-resume` 暂停和恢复复制。
1. 按照[将 repmgr 迁移到 Patroni 的说明](../../postgresql/replication_and_failover.md#switching-from-repmgr-to-patroni)。在每个**主要**站点数据库节点上配置 Patroni 时，将 `patroni['replication_slots'] = { '<slot_name>' => 'physical' }` 添加到 `gitlab.rb`，其中 `<slot_name>` 是**次要**站点的复制槽的名称。这确保了 Patroni 将复制槽识别为永久的，并且不会在重新启动时将其删除。
1. 如果在迁移之前暂停到**次要**站点的数据库复制，一旦确认 Patroni 在**主要**站点上工作，恢复复制。

### 将单个 PostgreSQL 节点迁移到 Patroni

在引入 Patroni 之前，Geo 在 **次要**站点上没有对 HA 设置的 Omnibus 支持。

有了 Patroni，现在可以支持这一点。要将现有的 PostgreSQL 迁移到 Patroni：

1. 确保您在次要节点上设置了 Consul 集群（类似于您在**主要**站点上的设置方式）。
1. 配置永久复制槽。
1. 配置内部负载均衡器。
1. 配置 PgBouncer 节点。
1. 在该单节点机器上配置备用集群。

您最终会得到一个带有单个节点的“备用集群”，允许您稍后按照上述相同的说明添加额外的 Patroni 节点。

### Patroni 支持

Patroni 是 Geo 的官方复制管理解决方案。它可用于在**主要**和**次要** Geo 站点上构建高可用性集群。
在**次要**站点上使用 Patroni 是可选的，您不必在每个 Geo 站点上使用相同数量的节点。

有关如何在主要站点上设置 Patroni 的说明，请参阅[使用 Omnibus GitLab 进行 PostgreSQL 复制和故障转移](../../postgresql/replication_and_failover.md#patroni)页面。

#### 为 Geo 次要站点配置 Patroni 集群

在 Geo 次要站点中，主 PostgreSQL 数据库是主要站点的 PostgreSQL 数据库的只读副本。

如果您当前在 Geo 主要站点上使用 `repmgr`，请参阅这些从 `repmgr` 迁移到 Patroni 的说明。

生产就绪且安全的设置至少需要：

- 3 个 Consul 节点 *（主要和次要站点）*
- 2 个 Patroni 节点 *（主要和次要站点）*
- 1 个 PgBouncer 节点 *（主要和次要站点）*
- 1 个内部负载均衡器 *（仅主要站点）*

内部负载均衡器提供了一个端点，用于在选举新 leader 时连接到 Patroni 集群的 leader，并且需要从次要站点启用级联复制。

请务必使用[密码凭据](../../postgresql/replication_and_failover.md#database-authorization-for-patroni)和其他数据库最佳实践。

##### 步骤 1. 在主要站点上配置 Patroni 永久复制槽

要在次要站点上使用 Patroni 设置数据库复制，我们必须在主要站点的 Patroni 集群上配置一个永久复制槽，并确保使用密码验证。

在主要站点上运行 Patroni 实例的每个节点上**从 Patroni Leader 实例开始**：

1. SSH 到您的 Patroni 实例并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容：

   ```ruby
   roles(['patroni_role'])

   consul['services'] = %w(postgresql)
   consul['configuration'] = {
     retry_join: %w[CONSUL_PRIMARY1_IP CONSUL_PRIMARY2_IP CONSUL_PRIMARY3_IP]
   }

   # You need one entry for each secondary, with a unique name following PostgreSQL slot_name constraints:
   #
   # Configuration syntax is: 'unique_slotname' => { 'type' => 'physical' },
   # We don't support setting a permanent replication slot for logical replication type
   patroni['replication_slots'] = {
     'geo_secondary' => { 'type' => 'physical' }
   }

   patroni['use_pg_rewind'] = true
   patroni['postgresql']['max_wal_senders'] = 8 # Use double of the amount of patroni/reserved slots (3 patronis + 1 reserved slot for a Geo secondary).
   patroni['postgresql']['max_replication_slots'] = 8 # Use double of the amount of patroni/reserved slots (3 patronis + 1 reserved slot for a Geo secondary).
   patroni['username'] = 'PATRONI_API_USERNAME'
   patroni['password'] = 'PATRONI_API_PASSWORD'
   patroni['replication_password'] = 'PLAIN_TEXT_POSTGRESQL_REPLICATION_PASSWORD'

   # Add all patroni nodes to the allowlist
   patroni['allowlist'] = %w[
     127.0.0.1/32
     PATRONI_PRIMARY1_IP/32 PATRONI_PRIMARY2_IP/32 PATRONI_PRIMARY3_IP/32
     PATRONI_SECONDARY1_IP/32 PATRONI_SECONDARY2_IP/32 PATRONI_SECONDARY3_IP/32
   ]

   # We list all secondary instances as they can all become a Standby Leader
   postgresql['md5_auth_cidr_addresses'] = %w[
     PATRONI_PRIMARY1_IP/32 PATRONI_PRIMARY2_IP/32 PATRONI_PRIMARY3_IP/32 PATRONI_PRIMARY_PGBOUNCER/32
     PATRONI_SECONDARY1_IP/32 PATRONI_SECONDARY2_IP/32 PATRONI_SECONDARY3_IP/32 PATRONI_SECONDARY_PGBOUNCER/32
   ]

   postgresql['pgbouncer_user_password'] = 'PGBOUNCER_PASSWORD_HASH'
   postgresql['sql_replication_password'] = 'POSTGRESQL_REPLICATION_PASSWORD_HASH'
   postgresql['sql_user_password'] = 'POSTGRESQL_PASSWORD_HASH'
   postgresql['listen_address'] = '0.0.0.0' # You can use a public or VPC address here instead
   ```

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

##### 步骤 2. 在主要站点上配置内部负载均衡器

为了避免在主要站点上选出新的 leader 时重新配置次要站点上的备用 leader，我们必须设置一个 TCP 内部负载均衡器，它提供一个端点来连接到 Patroni 集群的 leader。

Linux 软件包不包含负载均衡器。以下是使用 [HAProxy](https://www.haproxy.org/) 的方法。

以下 IP 和名称用作示例：

- `10.6.0.21`：Patroni 1 (`patroni1.internal`)
- `10.6.0.22`：Patroni 2 (`patroni2.internal`)
- `10.6.0.23`：Patroni 3 (`patroni3.internal`)

```plaintext
global
    log /dev/log local0
    log localhost local1 notice
    log stdout format raw local0

defaults
    log global
    default-server inter 3s fall 3 rise 2 on-marked-down shutdown-sessions

frontend internal-postgresql-tcp-in
    bind *:5000
    mode tcp
    option tcplog

    default_backend postgresql

backend postgresql
    option httpchk
    http-check expect status 200

    server patroni1.internal 10.6.0.21:5432 maxconn 100 check port 8008
    server patroni2.internal 10.6.0.22:5432 maxconn 100 check port 8008
    server patroni3.internal 10.6.0.23:5432 maxconn 100 check port 8008
```

请参阅您首选的负载均衡器文档以获取更多指导。

##### 步骤 3. 在次要站点上配置 PgBouncer 节点

生产就绪且高度可用的配置需要至少三个 Consul 节点，至少一个 PgBouncer 节点，但建议每个数据库节点有一个。当有多个 PgBouncer 服务节点时，需要一个内部负载均衡器 (TCP)。内部负载均衡器提供了一个用于连接到 PgBouncer 集群的端点。有关更多信息，请参阅 [Omnibus GitLab 的高可用性](../../postgresql/replication_and_failover.md)。

在**次要**站点上运行 PgBouncer 实例的每个节点上：

1. SSH 到您的 PgBouncer 节点并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容：

   ```ruby
   # Disable all components except Pgbouncer and Consul agent
   roles(['pgbouncer_role'])

   # PgBouncer configuration
   pgbouncer['admin_users'] = %w(pgbouncer gitlab-consul)
   pgbouncer['users'] = {
   'gitlab-consul': {
      # Generate it with: `gitlab-ctl pg-password-md5 gitlab-consul`
      password: 'GITLAB_CONSUL_PASSWORD_HASH'
    },
     'pgbouncer': {
       # Generate it with: `gitlab-ctl pg-password-md5 pgbouncer`
       password: 'PGBOUNCER_PASSWORD_HASH'
     }
   }

   # Consul configuration
   consul['watchers'] = %w(postgresql)
   consul['configuration'] = {
     retry_join: %w[CONSUL_SECONDARY1_IP CONSUL_SECONDARY2_IP CONSUL_SECONDARY3_IP]
   }
   consul['monitoring_service_discovery'] =  true
   ```

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 创建一个 `.pgpass` 文件，以便 Consul 能够重新加载 PgBouncer。询问时输入 `PLAIN_TEXT_PGBOUNCER_PASSWORD` 两次：

   ```shell
   gitlab-ctl write-pgpass --host 127.0.0.1 --database pgbouncer --user pgbouncer --hostuser gitlab-consul
   ```

1. 重新加载 PgBouncer 服务：

   ```shell
   gitlab-ctl hup pgbouncer
   ```

##### 步骤 4. 在次要站点上配置备用集群

NOTE:
如果要将具有单个 PostgreSQL 实例的次要站点转换为 Patroni 集群，则必须从 PostgreSQL 实例开始。它成为 Patroni Standby Leader 实例，然后您可以根据需要切换到另一个副本。

对于在次要站点上运行 Patroni 实例的每个节点：

1. SSH 到您的 Patroni 节点并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容：

   ```ruby
   roles(['consul_role', 'patroni_role'])

   consul['enable'] = true
   consul['configuration'] = {
     retry_join: %w[CONSUL_SECONDARY1_IP CONSUL_SECONDARY2_IP CONSUL_SECONDARY3_IP]
   }

   postgresql['md5_auth_cidr_addresses'] = [
     'PATRONI_SECONDARY1_IP/32', 'PATRONI_SECONDARY2_IP/32', 'PATRONI_SECONDARY3_IP/32', 'PATRONI_SECONDARY_PGBOUNCER/32',
     # Any other instance that needs access to the database as per documentation
   ]


   # Add patroni nodes to the allowlist
   patroni['allowlist'] = %w[
     127.0.0.1/32
     PATRONI_SECONDARY1_IP/32 PATRONI_SECONDARY2_IP/32 PATRONI_SECONDARY3_IP/32
   ]

   patroni['standby_cluster']['enable'] = true
   patroni['standby_cluster']['host'] = 'INTERNAL_LOAD_BALANCER_PRIMARY_IP'
   patroni['standby_cluster']['port'] = INTERNAL_LOAD_BALANCER_PRIMARY_PORT
   patroni['standby_cluster']['primary_slot_name'] = 'geo_secondary' # Or the unique replication slot name you setup before
   patroni['username'] = 'PATRONI_API_USERNAME'
   patroni['password'] = 'PATRONI_API_PASSWORD'
   patroni['replication_password'] = 'PLAIN_TEXT_POSTGRESQL_REPLICATION_PASSWORD'
   patroni['use_pg_rewind'] = true
   patroni['postgresql']['max_wal_senders'] = 5 # A minimum of three for one replica, plus two for each additional replica
   patroni['postgresql']['max_replication_slots'] = 5 # A minimum of three for one replica, plus two for each additional replica

   postgresql['pgbouncer_user_password'] = 'PGBOUNCER_PASSWORD_HASH'
   postgresql['sql_replication_password'] = 'POSTGRESQL_REPLICATION_PASSWORD_HASH'
   postgresql['sql_user_password'] = 'POSTGRESQL_PASSWORD_HASH'
   postgresql['listen_address'] = '0.0.0.0' # You can use a public or VPC address here instead

   gitlab_rails['dbpassword'] = 'POSTGRESQL_PASSWORD'
   gitlab_rails['enable'] = true
   gitlab_rails['auto_migrate'] = false
   ```

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效。这是引导 PostgreSQL 用户和设置所必需的。

   - 如果这是全新安装的 Patroni：

     ```shell
     gitlab-ctl reconfigure
     ```

   - 如果您在以前有工作的 Patroni 集群的站点上配置 Patroni 备用集群：

     ```shell
     gitlab-ctl stop patroni
     rm -rf /var/opt/gitlab/postgresql/data
     /opt/gitlab/embedded/bin/patronictl -c /var/opt/gitlab/patroni/patroni.yaml remove postgresql-ha
     gitlab-ctl reconfigure
     gitlab-ctl start patroni
     ```

### 将单个跟踪数据库节点迁移到 Patroni

在引入 Patroni 之前，Geo 对次要站点上的 HA 设置没有 Linux 软件包支持。

有了 Patroni，现在可以支持这一点。由于 Omnibus 上的 Patroni 实现有一些限制，不允许我们在同一台机器上管理两个不同的集群，我们建议按照上面的相同说明为跟踪数据库设置一个新的 Patroni 集群。

次要节点回填新的跟踪数据库，不需要数据同步。

<a id="configuring-patroni-cluster-for-the-tracking-postgresql-database"></a>

### 为跟踪 PostgreSQL 数据库配置 Patroni 集群

**次要**站点使用单独的 PostgreSQL 安装实例，作为跟踪数据库来跟踪复制状态并自动从潜在的复制问题中恢复。设置了 `roles(['geo_secondary_role'])` 时，Linux 软件包会自动配置跟踪数据库。

如果您想在高可用配置中运行这个数据库，不要使用上面的 `geo_secondary_role`。相反，请按照以下说明进行操作。

用于跟踪 PostgreSQL 数据库的生产就绪和安全设置需要辅助站点上至少三个 Consul 节点、两个 Patroni 节点和一个 PgBouncer 节点。

Consul 无法跟踪多个服务，因此这些服务必须不同于用于备用集群数据库的节点。

请务必使用[密码凭据](../../postgresql/replication_and_failover.md#database-authorization-for-patroni)和其他数据库最佳实践。

#### 步骤 1. 在次要站点上配置 PgBouncer 节点

在为 PostgreSQL 跟踪数据库运行 PgBouncer 服务的每个节点上：

1. SSH 到您的 PgBouncer 节点并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容：

   ```ruby
   # Disable all components except Pgbouncer and Consul agent
   roles(['pgbouncer_role'])

   # PgBouncer configuration
   pgbouncer['users'] = {
     'pgbouncer': {
       password: 'PGBOUNCER_PASSWORD_HASH'
     }
   }

   pgbouncer['databases'] = {
     gitlabhq_geo_production: {
       user: 'pgbouncer',
       password: 'PGBOUNCER_PASSWORD_HASH'
     }
   }

   # Consul configuration
   consul['watchers'] = %w(postgresql)

   consul['configuration'] = {
     retry_join: %w[CONSUL_TRACKINGDB1_IP CONSUL_TRACKINGDB2_IP CONSUL_TRACKINGDB3_IP]
   }

   consul['monitoring_service_discovery'] =  true

   # GitLab database settings
   gitlab_rails['db_database'] = 'gitlabhq_geo_production'
   gitlab_rails['db_username'] = 'gitlab_geo'
   ```

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 创建一个 `.pgpass` 文件，以便 Consul 能够重新加载 PgBouncer。询问时输入 `PLAIN_TEXT_PGBOUNCER_PASSWORD` 两次：

   ```shell
   gitlab-ctl write-pgpass --host 127.0.0.1 --database pgbouncer --user pgbouncer --hostuser gitlab-consul
   ```

1. 重启 PgBouncer 服务：

   ```shell
   gitlab-ctl restart pgbouncer
   ```

#### 步骤 2. 配置 Patroni 集群

在 PostgreSQL 跟踪数据库的次要站点上运行 Patroni 实例的每个节点上：

1. SSH 到您的 Patroni 节点并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下内容：

   ```ruby
   # Disable all components except PostgreSQL, Patroni, and Consul
   roles(['patroni_role'])

   # Consul configuration
   consul['services'] = %w(postgresql)

   consul['configuration'] = {
     server: true,
     retry_join: %w[CONSUL_TRACKINGDB1_IP CONSUL_TRACKINGDB2_IP CONSUL_TRACKINGDB3_IP]
   }

   # PostgreSQL configuration
   postgresql['listen_address'] = '0.0.0.0'
   postgresql['hot_standby'] = 'on'
   postgresql['wal_level'] = 'replica'

   postgresql['pgbouncer_user_password'] = 'PGBOUNCER_PASSWORD_HASH'
   postgresql['sql_replication_password'] = 'POSTGRESQL_REPLICATION_PASSWORD_HASH'
   postgresql['sql_user_password'] = 'POSTGRESQL_PASSWORD_HASH'

   postgresql['md5_auth_cidr_addresses'] = [
      'PATRONI_TRACKINGDB1_IP/32', 'PATRONI_TRACKINGDB2_IP/32', 'PATRONI_TRACKINGDB3_IP/32', 'PATRONI_TRACKINGDB_PGBOUNCER/32',
      # Any other instance that needs access to the database as per documentation
   ]

   # Add patroni nodes to the allowlist
   patroni['allowlist'] = %w[
     127.0.0.1/32
     PATRONI_TRACKINGDB1_IP/32 PATRONI_TRACKINGDB2_IP/32 PATRONI_TRACKINGDB3_IP/32
   ]

   # Patroni configuration
   patroni['username'] = 'PATRONI_API_USERNAME'
   patroni['password'] = 'PATRONI_API_PASSWORD'
   patroni['replication_password'] = 'PLAIN_TEXT_POSTGRESQL_REPLICATION_PASSWORD'
   patroni['postgresql']['max_wal_senders'] = 5 # A minimum of three for one replica, plus two for each additional replica

   # GitLab database settings
   gitlab_rails['db_database'] = 'gitlabhq_geo_production'
   gitlab_rails['db_username'] = 'gitlab_geo'
   gitlab_rails['enable'] = true

   # Disable automatic database migrations
   gitlab_rails['auto_migrate'] = false
   ```

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效。这是引导 PostgreSQL 用户和设置所必需的：

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

#### 步骤 3. 在次要站点上配置跟踪数据库

对于运行 `gitlab-rails`、`sidekiq` 和 `geo-logcursor` 服务的每个节点：

1. SSH 到您的节点并以 root 身份登录：

   ```shell
   sudo -i
   ```

1. 编辑 `/etc/gitlab/gitlab.rb` 并添加以下属性。您可以设置其他属性，但必须设置以下属性。

   ```ruby
   # Tracking database settings
   geo_secondary['db_username'] = 'gitlab_geo'
   geo_secondary['db_password'] = 'PLAIN_TEXT_PGBOUNCER_PASSWORD'
   geo_secondary['db_database'] = 'gitlabhq_geo_production'
   geo_secondary['db_host'] = 'PATRONI_TRACKINGDB_PGBOUNCER_IP'
   geo_secondary['db_port'] = 6432
   geo_secondary['auto_migrate'] = false

   # Disable the tracking database service
   geo_postgresql['enable'] = false
   ```

1. 重新配置极狐GitLab，使更改生效。

   ```shell
   gitlab-ctl reconfigure
   ```

1. 运行跟踪数据库迁移：

   ```shell
   gitlab-rake db:migrate:geo
   ```

<!--
## Troubleshooting

Read the [troubleshooting document](../replication/troubleshooting.md).
-->
